{
    "title": "【KPOP】SEVENTEEN：울고 싶지 않아",
    "data": [
        {"question": "울다","answer": ["泣く"]},
        {"question": "-고 싶다","answer": ["（動詞）したい"]},
        {"question": "-지 않다 ","answer": ["〜しない"]},
        {"question": "-아/어","answer": ["口語・カジュアルな表現で使われる文末の形式"]},
        {"question": "사랑하다 ","answer": ["愛する"]},
        {"question": "-아서/-어서","answer": ["〜なので","〜だから"]},
        {"question": "사랑한다는","answer": ["-다는","〜という（他人の発言・思いを間接的に伝える形を作るために使う）"]},
        {"question": "말이","answer": ["言葉が"]},
        {"question": "부족하다","answer": ["足りない","-아서/-어서で「だから」"]},
        {"question": "그 ","answer": ["その"]},
        {"question": "어떤","answer": ["どんな"]},
        {"question": "말","answer": ["言葉"]},
        {"question": "-을/를 꺼내다","answer": ["〜を取り出す"]},
        {"question": "-아/어 보다","answer": ["〜してみる"]},
        {"question": "-도","answer": ["〜しても","逆接を表す接続助詞"]},
        {"question": "너","answer": ["君","代名詞"]},
        {"question": "하나만","answer": ["1人だけ","「만（～だけ）」"]},
        {"question": "아끼다","answer": ["大切にする・惜しむ"]},
        {"question": "날","answer": ["「나（私、僕）」の目的格「나를（僕を、私を）」が縮約された形"]},
        {"question": "두고서","answer": ["「置いて」という意味の動詞「두다（置く）」に接続語尾「-고서」が付いた形"]},
        {"question": "-고서","answer": ["～してから・～しておいて"]},
        {"question": "어디","answer": ["どこ","疑問詞"]},
        {"question": "가다","answer": ["「가다","行く」の過去形「갔다」→縮約形の「간」（これがよく使うやつ）"]},
        {"question": "-거니","answer": ["口語表現で、柔らかく疑問を表す語尾です。意味としては「～なの？」というニュアンス "]},
        {"question": "내가","answer": ["私が・僕が"]},
        {"question": "싫다","answer": ["嫌いだ"]},
        {"question": "-어지다","answer": ["〜になる","動詞や形容詞に付いて、状態の変化を表す表現"]},
        {"question": "-서","answer": ["～ので、～だから"]},
        {"question": "멀리","answer": ["遠く"]},
        {"question": "장난치다","answer": ["ふざける・いたずらする"]},
        {"question": "-지 마","answer": ["〜しないで（動詞の否定形）"]},
        {"question": "거기","answer": ["そこ"]},
        {"question": "있다 ","answer": ["いる・ある"]},
        {"question": "거","answer": ["こと","文全体を名詞化"]},
        {"question": "있는 거","answer": ["いること"]},
        {"question": "알다","answer": ["知る・分かる"]},
        {"question": "나타나다","answer": ["現れる"]},
        {"question": "-ㄹ 거 같다","answer": ["〜しそうだ・であるかもしれない"]},
        {"question": "마냥","answer": ["ひたすら・ずっと"]},
        {"question": "기다리다","answer": ["まつ "]},
        {"question": "널","answer": ["「너를（君を）」の縮約形"]},
        {"question": "찾아가다","answer": ["探しに行く・訪ねて行く"]},
        {"question": "-아/어야 돼","answer": ["～しなければならない"]},
        {"question": "지금","answer": ["今"]},
        {"question": "울다","answer": ["泣く"]},
        {"question": "-면","answer": ["〜したら・すれば"]},
        {"question": "못 보다","answer": ["会えない・見ることができない"]},
        {"question": "-지 모르다","answer": ["〜かもしれない"]},
        {"question": "-니까","answer": ["〜だから・かもしれない"]},
        {"question": "-은","answer": ["〜は"]},
        {"question": "많다","answer": ["多い"]},
        {"question": "-지만","answer": ["〜けれども"]}
    ]
}